\documentclass{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T3, OT2, T1]{fontenc}
\usepackage[russian, spanish]{babel}
\usepackage{tipa, tipx}
\usepackage{textgreek}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{amsmath}
%\usepackage{times}
\usepackage{palatino}
%\usepackage{mathptmx}

\newcommand{\ti }{\textipa}
\newcommand{\ch}{\textteshlig}
\newcommand{\dy}{\textdyoghlig}
\newcommand{\ts}{\texttslig}
%\newcommand{\dh}{\textdzlig}
\newcommand{\dz}{\textdzlig}
\newcommand{\tac}{\textprimstress}
\newcommand{\tic}{\textsecstress}
\newcommand{\ee}{\textsce}
\newcommand{\eo}{\textbabygamma}
\newcommand{\A}{\textsca}
\newcommand{\aaa}{α}
\newcommand{\oo}{σ}
\newcommand{\uu}{μ}
\newcommand{\Ib}{\ipabar{{\tipaencoding I}}{.6ex}{1}{}{}}
\newcommand{\iD}{\rotatebox[origin]{180}{\dh}}
\newcommand{\Ub}{\ipabar{{\tipaencoding U}}{.5ex}{1}{}{}}
\newcommand{\ab}{\ipabar{{\tipaencoding 2}}{1.1ex}{0.75}{}{}}
\newcommand{\ii}{\rotatebox[origin=c]{180}{\i}}
\newcommand{\icom}{\rotatebox[origin=c]{180}{\textcloseomega}}
\newcommand{\ieo}{\rotatebox[origin=c]{180}{\textbabygamma}}
\newcommand{\ie}{\reflectbox{\ee}}
\newcommand{\io}{\reflectbox{\o}}
\newcommand{\ia}{\reflectbox{a}}
\newcommand{\ial}{\reflectbox{α}}
\newcommand{\ioe}{\rotatebox[origin=c]{180}{\oe}}
\newcommand{\ioo}{\rotatebox[origin=c]{180}{σ}}
\newcommand{\iK}{\reflectbox{K}}
\newcommand{\ei}{\reflectbox{\textscb}} 
\newcommand{\oa}{\textcloseepsilon} 
\newcommand{\RR}{\textscr}
\newcommand{\iR}{\textrevscr}
\newcommand{\roo}{\textcloserevepsilon}
\newcommand{\nh}{\textctn}
\newcommand{\ny}{\textltailn}
\newcommand{\sh}{\textctesh}
\renewcommand{\lq}{\textltilde}
\renewcommand{\ll}{\textbarl}
\newcommand{\RK}{\textturnsck}
\newcommand{\ir}{\reflectbox{R}}
\newcommand{\sP}{\super P}
\newcommand{\bd}{\foreignlanguage{russian}{\rotatebox[origin=c]{180}{\textit{д}}}}
\newcommand{\sff}{\sffamily}
\newcommand{\antv}{\textadvancing{$V$}}

\title{Español}

\begin{document}

\maketitle

\subsection{Vibrantes}

6.2.6.1 El español posee una vibrante alveolar múltiple \ti{/r:/ [r:]} con tres vibraciones
rápidas de la punta de la lengua contra el arco alveolar (\ti{[r;]} podría ser suficiente,
pero la experiencia prefiere \ti{[r:]}) y una vibrante simple \ti{/R/ [R]}, con un único
y rápido contacto alveolar. En transcripciones interfonémicas (que conciernen a varios 
idiomas) es importante indicar el cronema, porque de otro modo su naturaleza estaría oculta,
y el español \ti{/r:/} podría parecer una vibrante doble nada más (como el italiano \ti{/r/}
en sílabas tónicas: \ti{[\tac ra:Ro]} \textit{raro}).

Las dos vibrantes españolas (\ti{[R, r]}) pueden estar en contacto, dando, por ejemplo,
\ti{["tj\ee Rr:a] /"tjeRr:a/} \textit{tierra} (compárese el italiano \ti{["tEr:Ra] /"tErra/} 
\textit{terra}). Además, en español, las dos vibrantes son distintivas entre $V$
(incluso con diferencias de longitud, para $V$ también): \ti{["ka;Ro] /"kaRo/} \textit{caro}, 
\ti{["kaRr:o] /"kaRr:o/} \textit{carro}; \ti{["p\ee;Ro] /"peRo/} \textit{pero}, 
\ti{["p\ee Rr:o] /"peRr:o/} \textit{perro}; \ti{[""enTe"RaR]$^i$ [-s-]$^a$ /""enTe"RaR/} 
\textit{encerar}, \ti{[""enTeR"r:aR]$^i$ [-s-]$^a$ /""enTeR"r:aR/} \textit{encerrar}.

En nuestro análisis fone(má)tico, \ti{[Rr:] /Rr:/} son secuencias heterosilábicas conformadas
por \ti{[R$^\#$] /R$^\#$/} (final de sílaba) o \ti{[R$^\#$] /R$^\#$/} $+$ \ti{[r:] /r:/}
(final de palabra), con una $+$ tres vibraciones (o cuatro, para dar más énfasis). 
No son segmentos simples, como `` \ti{/R, r/}'' (o ``\textit{r, \={r}}'' en la tradición hispánica).

\end{document}